馮達浚：大局當前 個人榮辱毫不重要

在剛過去的週末，即便遭到中共的打壓和威嚇，香港人依然堅定不移地走出來參加初選投票，並成功創下了61萬人投票的紀錄。今次初選，並不單單是一個決定誰人出選立法會的篩選機制；今次選舉在本質上就是一場大規模的群眾抗爭，亦是我們香港共同體嘗試擺脫港共控制，建構屬於自己的民主機制的第一步。今次初選，正正就是一個繞過政府操縱和DQ，讓選民自由投票支持其代表、從而給予他們民主授權的機制。今次初選不單向全世界宣示了香港抗爭之火依然熾熱，亦給予了香港人未來在國際上立足和遊說的民主基礎，堪稱香港民主陣營一次破局式的壯舉，影響深遠，值得我們所有香港人自豪。在此，我必須向是次初選負責協商的各個單位、每一位於這場選舉中付出的工作人員、義工及一眾同道，致上我誠懇的敬意。

在今次初選中，本土派乃至抗爭派一口氣贏下接近一半的席數，真真正正地「讓本土成為主流」。本土派由六年前開始冒頭，一直飽受保守陣營攻擊，到遭政權集中火力打壓，梁天琦深鎖獄中、黃台仰亡命海外、游蕙禎梁頌恆被DQ、陳浩天民族黨被政府以「社團條例」強逼解散，使得在低潮期時枱面上人物幾近亡絕，再到今日初選大勝，歷史意義非凡。今日本土派及抗爭派的大勝，象徵著香港人終於選擇了以香港為本位，力爭香港人自強自立，抗擊中國殖民暴政的道路；亦象徵著香港人終於選擇了不惜攬炒、抗爭到底、拒不妥協、拒不投降的抗爭道路。正如卡繆所言，「我反抗，故我們存在」，單單是這一份抗爭到底的覺悟，香港人已經足以贏得所有自由世界盟友的尊敬。

我們馮達浚、李軒朗團隊今次初選的選舉工程，一開始只有兩個人、廿支直幡、八個易拉架、缺乏物資、缺乏人力、沒有大黨支援，只有極少量地區莊腳。所幸的是，我們即便資源嚴重不足，仍有不少本土派以及抗爭派的朋友出力支持我們，更有不少九龍西的街坊願意信任我們，最終方能得到7,671位相信本土理念，議會抗爭路線的九龍西選民手上一票的肯定。我們在此再次衷心感謝每一位投票給我們的市民，更感謝支持過我們的人，沒有大家我們根本就不可能走到這一步，此中恩情，我們無以為報。

九龍西初選機制於事前已有共識，候選人會於選後再以協調會議商討出選名額。我早前在記者會中提倡根據協調機制，建議九龍西採取以「N+1」出選名單再配合民調棄選的方式，派出合共5條名單參選九龍西，亦表明若最後民調我們仍處於第五位，將會按機制退選並呼籲支持者改投其他候選人。然而，由於席間我未有清晰強調協調會議的決定，從而引起巨大爭議，我責無旁貸，我在此向香港市民及支持者鄭重致歉。

我們深信，未來九月的立法會選舉將很有可能是中共治下最重要的一場末代選舉。正因如此，我們當初才毅然決定投身初選，極為希望能代表抗爭的力量走入議會，在這最危急的關頭盡力捍衛香港人的尊嚴，以更大的身位推動香港的事業。雖然如此，我們在與九龍西其他參選人協調後，亦相信當目標議席為四席時，九龍西只派出四條名單參選將會是確保民主陣營最大勝算的方法。我們因此正式宣佈，退出九月九龍西立法會選舉。

我們祝福四位代表民主陣營出選九龍西的候選人，希望他們能完成我們的未竟之志，延續我們的抗爭意志，達成在議會內攬炒暴政；而我們亦非常清楚，議會只是當前運動的其中一條戰線，未來我們仍會盡力在其他不同崗位繼續奮鬥，為重奪香港而努力。我同時在此呼籲，爭取民主從來不是一小撮人就能達到的事，香港共同體的每一位手足，希望大家能為這場運動中繼續努力，一息尚存，抗爭到底。

香港人，從加油、反抗，走到報仇甚至更遠，我們定必能找到唯一的出路。

點解好似九東嗰兩位嘅個人榮辱比起選民意願更重要？

快必胡志偉，都請你哋退，協調結果不應大於選民意願
照選啦，機制係咁就係咁，咁冇三席都冇所謂

泛民嘅大局，原來係講緊佢哋自己有冇得入閘

五席出五隊，咩選民會忍到？

跟協調都無可厚非
人地協調之後玩初選
選完話協調作廢
都係另一種違反承諾

承諾重要定大局重要？
一齊協調話出三隊贏面最大，唔得咩？